GSMの抽象化

GSM.v
@@ -1,6 +1,3 @@
-
-
-
 From RecordUpdate Require Export RecordSet.
 Export RecordSetNotations.
 From mathcomp Require Export all_ssreflect.
@@ -8,19 +5,18 @@ From mathcomp Require Export all_ssreflect.
 Set Implicit Arguments.
 Unset Strict Implicit.
 
-(********************)
-(* メタ・アサンプション *)
-(********************)
+Section GSM.
 
+(******************** 前提 ********************)
 
 (* finTypeのtimestamp *)
-Parameter limit_time' : nat.
+Context {limit_time' : nat}.
 Definition limit_time := limit_time' + 1.
 Definition timestamp := ordinal limit_time.
-Parameter now : timestamp.
+Context {now : timestamp}.
 
 (* 各行政機関を表す変数 *)
-Inductive admin := Admin of nat.
+Inductive admin := Adm of nat.
 
 (* 通貨 *)
 Inductive currency := Curr of nat.
@@ -37,67 +33,37 @@ Definition minusc (x y : currency) :=
 
 
 (* 市民 *)
-Parameter citizen : finType.
+Context {citizen : finType}.
 
 (* 乱数 *)
 Definition random := Type.
 
 (* 乱数と集合をとり、ランダムに要素を抽出する関数 *)
-Parameter random_choice : forall {T : finType}, {set T} -> random -> T.
+Context {random_choice : forall {T : finType}, {set T} -> random -> T}.
 Axiom random_choice_axiom : forall (T : finType) r (A : {set T}), 
     random_choice A r \in A.
 
 (* 乱数と集合をとり、任意の大きさの部分集合を返す関数 *)
 (* この公理は、#|A| < n の時に矛盾が生じるので要修正 *)
-Parameter random_choice_set : forall {T : finType} (A : {set T}),random -> nat -> {set T}.
+Context {random_choice_set : forall {T : finType} (A : {set T}),random -> nat -> {set T}}.
 Axiom random_choice_set_axiom : forall {T : finType} r (A : {set T}) n,
     let B := @random_choice_set T A r n in 
     (B \subset A) && (#|B| == n).
 
+Context {proposal : Type}.
+Context {var : Type}.
+Context {prop_dec : forall x y : proposal, {x = y} + {x <> y}}.
+
+(******************** アクション・状態 ********************)
+
+Inductive action :=
+    | act_proposal : admin -> proposal -> random -> random -> random -> nat -> action
+    | act_deliberate : admin -> action
+    | act_var : var -> action
+    | tau : action.
 
 
-
-(************)
-(* アクション *)
-(************)
-
-Inductive proposal  :=
-    (* 国庫・予算の入出金 *)
-    | PwithdrawTreasury : currency -> proposal
-    | PdepositTreasury : currency -> proposal
-    | PwithdrawBudget : admin -> currency -> proposal 
-    | PdepositBudget : admin -> currency -> proposal 
-    | Pallocate : admin -> currency -> proposal
-    (* 役職への任免・罷免 *)
-    | PassignMember : admin -> citizen -> proposal
-    | PdismissalMember : admin -> citizen -> proposal    
-    | PassignTenureWorker : admin -> citizen -> timestamp -> proposal    
-    | PdismissalTenureWorker : admin -> citizen -> proposal
-    (* 市民登録・解除 *)
-    | Pregister : citizen -> proposal
-    | Pderegister : citizen -> proposal
-    (* 行政の追加・削除 *)
-    | PgenAdmin : admin -> proposal 
-    | PslashAdmin : admin -> proposal.
-
-
-
-Inductive act :=
-    (* グローバルな委員会への提案と熟議 *)
-    | AglobalPropose : proposal -> random -> random -> random -> nat -> act    
-    | AglobalDeliberate : act
-    (* subStateの委員会への提案と熟議 *)
-    | AsubPropose : admin -> proposal -> random -> random -> random -> nat -> act
-    | AsubDeliberate : admin -> act.
-    
-
-
-
-(************) 
-(* 状態と熟議 *)
-(************)
-
-Record comitee := mkDlb{
+    Record comitee := mkDlb{
     Dproposal : proposal;
     Dprofessional : citizen;
     Dfacilitator : citizen;
@@ -115,441 +81,70 @@ Definition empty_subState := mkSubState (Curr 0) set0 None set0.
 
 
 Record state := mkState{
-    Streasury : currency;
-    Smember : {set citizen};
     Scomitee : option comitee;
     Ssubstate : admin -> option subState
 }.
 
-(*******************)
-(* 各種インスタンス化 *)
-(*+++++++++++++++++*)
+
+(******************** インスタンス化 ********************)
+
 
 Instance etaSubState : Settable subState :=
     settable! mkSubState <SSbudget; SSmember; SScomitee; SStenureWorker>.        
 
 Instance etaState : Settable state := 
     settable! mkState 
-        < Streasury; Smember; Scomitee;Ssubstate >.
+        < Scomitee;Ssubstate >.
 
 
-Coercion nat_of_admin a := let : Admin n := a in n.
+Coercion nat_of_admin a := let : Adm n := a in n.
 Canonical admin_subType  := [newType for nat_of_admin ].
 Definition admin_eqMixin := Eval hnf in [eqMixin of admin by <:].
 Canonical admin_eqType := Eval hnf in EqType admin admin_eqMixin.
 
-Coercion nat_of_currency a := let : Curr n := a in n.
-Canonical currency_subType  := [newType for nat_of_currency ].
-Definition currency_eqMixin := Eval hnf in [eqMixin of currency by <:].
-Canonical currency_eqType := Eval hnf in EqType currency currency_eqMixin.
-
-Tactic Notation "mkCompEq"  :=
-    refine (EqMixin (compareP _)) => x y;
-    unfold decidable; decide equality; apply eq_comparable.
-Notation eqMixin := Equality.mixin_of.
+(******************** 状態遷移 ********************)
 
 
-Definition proposal_eqMixin : eqMixin proposal. Proof. mkCompEq. Qed.
-Canonical Structure proposal_eqType := Eval hnf in @EqType proposal proposal_eqMixin.
+Context {evalD : comitee -> bool}.
+Context {transp : state -> proposal -> state}.
+Context {valuation : state -> var -> Prop}.
 
-
-Definition comitee_eqMixin  : eqMixin comitee. Proof. mkCompEq. Qed.
-Canonical Structure comitee_eqType := Eval hnf in @EqType comitee comitee_eqMixin.        
-
-Definition subState_eqMixin : eqMixin subState. Proof. 
-    refine (EqMixin (compareP _)) => x y.
-    unfold decidable; decide equality; apply eq_comparable.
-Qed.
-Canonical Structure subState_eqType := Eval hnf in @EqType subState subState_eqMixin.
-
-
-
-(**********)
-(* 状態遷移 *)
-(**********)
-
-(* 便利な関数 *)
 Definition subst {dom : eqType} {ran} (d : dom) (r : ran) := 
     fun f => fun d' =>  if d == d' then Some r else (f d').
+
 Notation "t ↦ b" := (subst t b)(at level 10).
 
 
-Lemma subst_lemma {dom ran : finType} (f : dom -> option ran) (d : dom) (r : ran) :
-    let f' := subst d r f in f' d = Some r.
-Proof. rewrite /subst eq_refl => //. Qed.
-
-Fixpoint findExpiration_ (p : seq (citizen * timestamp)) (c : citizen) : option timestamp :=
-    match p with 
-    | [::] => None
-    | (m,n) :: p' => if c == m then Some n else findExpiration_ p' c 
-    end.
-
-Definition findExpiration (p : {set citizen * timestamp}) (c : citizen) : option timestamp :=
-    findExpiration_ (enum p) c.
-
-
-(* 熟議の実行関数の存在を仮定 *)
-Parameter evalD : comitee -> bool.  
-
-
-Definition transv_  (p : proposal) (x : state)  :=
-    match p with 
-    | PwithdrawTreasury n => x <| Streasury ::= minusc n|>
-    | PdepositTreasury n => x <| Streasury ::= plusc n|>
-    | PwithdrawBudget t n => 
-        let ss := Ssubstate x t in 
-        match ss with 
-        | None => x 
-        | Some ss => 
-            let ss' := ss <|SSbudget ::= minusc n|> in 
-            x <| Ssubstate ::= t ↦ ss'|>  
-        end 
-    | PdepositBudget t n => 
-        let ss := Ssubstate x t in 
-        match ss with 
-        | None => x 
-        | Some ss =>  
-            let ss' := ss <|SSbudget ::= plusc n|> in 
-            x <| Ssubstate ::= t ↦ ss'|>  
-        end    
-    | Pallocate t n => 
-        let ss := Ssubstate x t in 
-        match ss with 
-        | None => x 
-        | Some ss =>  
-            let ss' := ss <|SSbudget ::= minusc n|> in 
-            x  <| Ssubstate ::= t ↦ ss'|> <| Streasury ::= minusc n|>
-        end
-   
-    | PassignMember t m => 
-        let ss := Ssubstate x t in 
-        match ss with 
-        | None => x 
-        | Some ss =>  
-            let ss' := ss <| SSmember ::= fun mem => m |: mem |> in
-            x <| Ssubstate ::= t ↦ ss'|>   
-        end  
-    | PdismissalMember t m => 
-        let ss := Ssubstate x t in 
-        match ss with 
-        | None => x 
-        | Some ss =>  
-            let ss' := ss <| SSmember ::= fun mem => mem :\ m |> in
-            x <| Ssubstate ::= t ↦ ss'|>
-        end
-    | PassignTenureWorker t m n =>
-        let tw := (m,n) in 
-        let ss := Ssubstate x t in 
-        match ss with 
-        | None => x 
-        | Some ss =>  
-            let tws := SStenureWorker ss in 
-            x  <| Ssubstate ::= t ↦ (ss <|SStenureWorker := tw |: tws|>) |>
-        end
-
-    | PdismissalTenureWorker t m => 
-        let ss := Ssubstate x t in 
-        match ss with 
-        | None => x 
-        | Some ss =>  
-            let tws := SStenureWorker ss in 
-            let n := findExpiration tws m in 
-            match n with 
-            | None => x 
-            | Some n' => x <| Ssubstate ::= t ↦ (ss <|SStenureWorker := tws :\ (m,n')|>) |>
-            end
-        end
-    | Pregister m => x <| Smember ::= fun mem => m |: mem|>
-    | Pderegister m => x <| Smember ::= fun mem => mem :\ m|>
-    | PgenAdmin t => 
-        let ss := Ssubstate x t in 
-        match ss with 
-        | None => x <|Ssubstate ::= t ↦ empty_subState|>
-        | Some _ => x        
-        end
-    | PslashAdmin t =>
-        let ss := Ssubstate x t in 
-        match ss with 
-        | None => x 
-        | Some _ => x <|Ssubstate ::= fun f => fun t' => if t' == t then None else f t'|>
-        end
-
-    end.
-
-
-
-
-Definition trans_ (a : act) (x : state) :=
+Definition trans s a s' : Prop :=
     match a with 
-    | AsubPropose adm a' p_ f_ d_ n => 
-        let ss := Ssubstate x adm in  
-        match ss with 
-        | None => x 
-        | Some ss =>  
-            let mem := SSmember ss in 
-            let p := random_choice mem p_ in 
-            let f := random_choice mem f_ in 
-            let d := random_choice_set mem d_ n in 
-            let ss' := ss <|SScomitee := Some (mkDlb a' p f d)|> in 
-            x <| Ssubstate ::= adm ↦ ss'|>
-        end
-
-    | AsubDeliberate adm => 
-        let ss := Ssubstate x adm in
-        match ss with 
-        | None => x 
-        | Some ss => 
-            let dlb_ := SScomitee ss in
-            match dlb_ with 
-            | Some dlb =>  
-                if evalD dlb then transv_ (Dproposal dlb) x else x
-            | None => x
-            end
-        end
-
-    | AglobalPropose a' p_ f_ d_ n =>
-        let mem := Smember x in
-        let p := random_choice mem p_ in 
-        let f := random_choice mem f_ in 
-        let d := random_choice_set mem d_ n in 
-        x <|Scomitee := Some (mkDlb a' p f d)|>
-
-    | AglobalDeliberate => 
-        let dlb := Scomitee x in 
-        match dlb with 
-        | None => x 
-        | Some dlb_ => 
-            if evalD dlb_ then transv_ (Dproposal dlb_) x else x 
-        end
-    end.
-
-Definition trans a x y := y = trans_ a x.
-
-(***********)
-(* 原子命題 *)
-(***********)
-
-Inductive var :=
-    (* substaeの持ち得る状態についての制約 *)
-    | hasNoBudget : admin -> var
-    | hasNoComitee : admin -> var
-    | hasNoTenureWoker : admin -> var
-    | hasNoMember : admin -> var
-    (* 行政機関が熟議できる提案の制約 *)
-    | treasuryRestriction : admin -> var 
-    | budgetRestriction : admin -> var
-    | allocateRestriction : admin -> var
-    | assignRestriction : admin -> var
-    | registerRestriction : admin -> var
-    | adminControlRestriction : admin -> var
-    (* globalStateが熟議できる提案の制約 *)
-    | globalRestriction : var
-    (* その他 *)
-    | isAssigned : admin -> citizen -> var
-    | isProposed : admin -> proposal -> var 
-    | isTenureWorker : admin -> citizen -> var
-    | withinExpiration : admin -> citizen-> var  
-    (* | isValidComitee : admin -> admin -> admin -> var *)
-    .
- 
-
-
-Definition valuation (x : var) (s : state) : bool :=
-    match x with
-    | hasNoBudget t => 
-        let ss := Ssubstate s t in
-        match ss with 
-        | None => true
-        | Some ss => SSbudget ss == Curr 0
-        end 
-    | hasNoComitee t => 
-        let ss := Ssubstate s t in
-        match ss with 
-        | None => true
-        | Some ss => SScomitee ss == None
-        end
-    | hasNoTenureWoker t => 
-        let ss := Ssubstate s t in
-        match ss with 
-        | None => true
-        | Some ss => SStenureWorker ss == set0
-        end
-    | hasNoMember t => 
-        let ss := Ssubstate s t in
-        match ss with 
-        | None => true
-        | Some ss => SSmember ss == set0
-        end
-    | treasuryRestriction t =>
-            let ss := Ssubstate s t in
-            match ss with 
-            | None => true 
-            | Some ss => let dlb := SScomitee ss
-                in match dlb with 
-                | None => true 
-                | Some dlb' => let prp := Dproposal dlb' in
-                    match prp with 
-                    | PwithdrawTreasury  _ => false 
-                    | PdepositTreasury _ => false  
-                    | _ => false
-                    end
-                end
-            end
-    | budgetRestriction t =>
-            let ss := Ssubstate s t in
-            match ss with 
-            | None => true 
-            | Some ss => let dlb := SScomitee ss
-                in match dlb with 
-                | None => true 
-                | Some dlb' => let prp := Dproposal dlb' in
-                    match prp with 
-                    | PwithdrawBudget t' _ => t == t' 
-                    | PdepositBudget t'  _ => t == t'  
-                    | _ => true
-                    end
-                end
-            end
-    | allocateRestriction t =>
-            let ss := Ssubstate s t in
-            match ss with 
-            | None => true 
-            | Some ss => let dlb := SScomitee ss
-                in match dlb with 
-                | None => true 
-                | Some dlb' => let prp := Dproposal dlb' in
-                    match prp with 
-                    | Pallocate _ _ => false
-                    | _ => true
-                    end
-                end
-            end
-    | assignRestriction t => 
-        let ss := Ssubstate s t in
-            match ss with 
-            | None => true 
-            | Some ss => let dlb := SScomitee ss
-                in match dlb with 
-                | None => true 
-                | Some dlb' => let prp := Dproposal dlb' in
-                    match prp with 
-                    | PassignMember  _ _ => false
-                    | PdismissalMember  _ _ => false
-                    | PassignTenureWorker  _ _ _ => false
-                    | PdismissalTenureWorker  _ _ => false
-                    | _ => true
-                    end
-                end
-            end
-    | registerRestriction t => 
-        let ss := Ssubstate s t in
-            match ss with 
-            | None => true 
-            | Some ss => let dlb := SScomitee ss
-                in match dlb with 
-                | None => true 
-                | Some dlb' => let prp := Dproposal dlb' in
-                    match prp with 
-                    | Pregister _ => false
-                    | Pderegister _ => false
-                    | _ => true
-                    end
-                end
-            end
-    | adminControlRestriction t => 
-        let ss := Ssubstate s t in
-            match ss with 
-            | None => true 
-            | Some ss => let dlb := SScomitee ss
-                in match dlb with 
-                | None => true 
-                | Some dlb' => let prp := Dproposal dlb' in
-                    match prp with 
-                    | PgenAdmin _ => false
-                    | PslashAdmin _ => false
-                    | _ => true
-                    end
-                end
-            end
-    | globalRestriction =>
-        let dlb := Scomitee s in
-        match dlb with 
-        | None => true 
-        | Some dlb => let prp := Dproposal dlb in 
-            match prp with 
-            | Pregister  _ => false 
-            | Pderegister _ => false 
-            | PwithdrawBudget _ _ => false 
-            | PdepositBudget  _ _ => false
-            | _ => true 
-            end 
-        end
-    
-    
-    | isAssigned a m => 
-        let ss := Ssubstate s a in
-        match ss with 
-        | None => true
-        | Some ss =>
-            let mem := SSmember ss in         
-            m \in mem
-        end
-    | isProposed adm a => 
+    | act_proposal adm prop p_ f_ d_ n => 
         let ss := Ssubstate s adm in
         match ss with 
-        | None => true
-        | Some ss =>
+            | None =>  s = s'
+            | Some ss' =>  
+                let mem := SSmember ss' in 
+                let p := random_choice mem p_ in 
+                let f := random_choice mem f_ in 
+                let d := random_choice_set mem d_ n in 
+                let ss'' := ss' <|SScomitee := Some (mkDlb prop p f d)|> in 
+                s' = s <| Ssubstate ::= adm ↦ ss''|>
+            end
+
+    | act_deliberate adm =>
+        let ss := Ssubstate s adm in
+        match ss with 
+        | None => s = s'
+        | Some ss => 
             let dlb_ := SScomitee ss in
             match dlb_ with 
-            | Some  dlb =>  
-                a == Dproposal dlb
-            | None => false
-            end
-        end 
-    | isTenureWorker t m  =>
-        let ss := Ssubstate s t in
-        match ss with 
-        | None => true
-        | Some ss =>
-            let tws := SStenureWorker ss in 
-            let n := findExpiration tws m in
-            match n with 
-            | Some _ => true 
-            | _ => false
-            end
-        end
-    | withinExpiration t m => 
-        let ss := Ssubstate s t in
-        match ss with 
-        | None => true
-        | Some ss =>
-            let tws := SStenureWorker ss in 
-            let tw := findExpiration tws m in
-            match tw with 
-            | None => false 
-            | Some n => now < n 
+            | Some dlb =>                 
+                if evalD dlb 
+                    then  s' = transp s (Dproposal dlb) 
+                    else  s = s'
+            | None => s = s'
             end 
         end
-    (* | isValidComitee t ps fs => 
-        let ss := Ssubstate s t in
-        match ss with 
-        | None => true
-        | Some ss =>
-            let ssp := Ssubstate s ps in 
-            let ssf := Ssubstate s fs in 
-            match ssp, ssf with 
-            | Some ssp, Some ssf => 
-                let pf := SStenureWorker ssp in 
-                let fc := SStenureWorker ssf in 
-                let dlb_ := SScomitee ss in
-                match dlb_ with 
-                | Some  dlb =>  
-                    [exists n,  (Dprofessional dlb, n) \in pf] && 
-                    [exists n, (Dfacilitator dlb, n) \in fc] &&
-                    (Ddeliberator dlb != set0)
-                | None => false
-                end     
-            | _ , _ => false 
-            end 
-        end      *)
+    | act_var p => valuation s p /\ s = s'    
+    | tau => s = s'
     end.
+    End GSM.
