EDEN.v
@@ -1,0 +1,275 @@
+Require Import GSM_.
+
+Context {limit_time' : nat}.
+Context {Now : @timestamp limit_time'}.
+Context {Citizen : finType}.
+Context {random_choice : forall {T : finType}, {set T} -> random -> T}.
+Context {random_choice_set : forall {T : finType} (A : {set T}),random -> nat -> {set T}}.
+
+
+Notation Timestamp := (@timestamp limit_time').
+Notation Admin := admin.
+
+
+Inductive Proposal  : Type :=
+    (* 国庫・予算の入出金 *)
+    | withdrawBudget : Admin -> currency -> Proposal 
+    | depositBudget : Admin -> currency -> Proposal 
+    (* 役職への任免・罷免 *)
+    | assignMember : Admin -> Citizen -> Proposal
+    | dismissalMember : Admin -> Citizen -> Proposal    
+    | assignTenureWorker : Admin -> Citizen -> Timestamp -> Proposal    
+    | dismissalTenureWorker : Admin -> Citizen -> Proposal
+    (* 行政の追加・削除 *)
+    | genAdmin : Admin -> Proposal 
+    | slashAdmin : Admin -> Proposal.
+
+Inductive Var :=
+    (* substaeの持ち得る状態についての制約 *)
+    | hasNoBudget : Admin -> Var
+    | hasNoComitee : Admin -> Var
+    | hasNoTenureWoker : Admin -> Var
+    | hasNoMember : Admin -> Var
+    (* 行政機関が熟議できる提案の制約 *)
+    | budgetRestriction : Admin -> Var
+    | assignRestriction : Admin -> Var
+    | adminControlRestriction : Admin -> Var
+    (* その他 *)
+    | isAssigned : Admin -> Citizen -> Var
+    | isProposed : Admin -> Proposal -> Var 
+    | isTenureWorker : Admin -> Citizen -> Var
+    | withinExpiration : Admin -> Citizen-> Var.
+
+ Context {prop_dec : forall x y : Proposal, {x = y} + {x <> y}}.   
+  
+Notation Comitee := (@comitee Citizen Proposal).
+Notation Substate := (@subState limit_time' Citizen Proposal).
+Notation State := (@state limit_time' Citizen Proposal).
+Context {evalD : Comitee -> bool}.
+
+#[local] Instance EtaSubtate : Settable subState :=
+    settable! @mkSubState limit_time' Citizen Proposal
+        <SSbudget; SSmember; SScomitee; SStenureWorker>.        
+
+#[local] Instance EtaState : Settable state := 
+    settable! @mkState limit_time' Citizen Proposal 
+        <Scomitee; Ssubstate >.
+
+
+Notation "t ↦ b" := (subst t b)(at level 10).
+
+Fixpoint findExpiration_ (p : seq (Citizen * Timestamp)) (c : Citizen) : option Timestamp :=
+    match p with 
+    | [::] => None
+    | (m,n) :: p' => if c == m then Some n else findExpiration_ p' c 
+    end.
+
+Definition findExpiration (p : {set Citizen * Timestamp}) (c : Citizen) : option Timestamp :=
+    findExpiration_ (enum p) c.
+
+
+
+
+Definition transp  (x : State) (p : Proposal) : state :=
+    match p with 
+    | withdrawBudget t n => 
+        let ss := Ssubstate x t in 
+        match ss with 
+        | None => x 
+        | Some ss => 
+            let ss' := ss <|SSbudget ::= minusc n|> in 
+            x <| Ssubstate ::= t ↦ ss'|>  
+        end 
+    | depositBudget t n => 
+        let ss := Ssubstate x t in 
+        match ss with 
+        | None => x 
+        | Some ss =>  
+            let ss' := ss <|SSbudget ::= plusc n|> in 
+            x <| Ssubstate ::= t ↦ ss'|>  
+        end    
+
+   
+    | assignMember t m => 
+        let ss := Ssubstate x t in 
+        match ss with 
+        | None => x 
+        | Some ss =>  
+            let ss' := ss <| SSmember ::= fun mem => m |: mem |> in
+            x <| Ssubstate ::= t ↦ ss'|>   
+        end  
+    | dismissalMember t m => 
+        let ss := Ssubstate x t in 
+        match ss with 
+        | None => x 
+        | Some ss =>  
+            let ss' := ss <| SSmember ::= fun mem => mem :\ m |> in
+            x <| Ssubstate ::= t ↦ ss'|>
+        end
+
+
+    | assignTenureWorker t m n =>
+        let tw := (m,n) in 
+        let ss := Ssubstate x t in 
+        match ss with 
+        | None => x 
+        | Some ss =>  
+            let tws := SStenureWorker ss in 
+            x  <| Ssubstate ::= t ↦ (ss <|SStenureWorker := tw |: tws|>) |>
+        end
+
+    | dismissalTenureWorker t m => 
+        let ss := Ssubstate x t in 
+        match ss with 
+        | None => x 
+        | Some ss =>  
+            let tws := SStenureWorker ss in 
+            let n := findExpiration tws m in 
+            match n with 
+            | None => x 
+            | Some n' => x <| Ssubstate ::= t ↦ (ss <|SStenureWorker := tws :\ (m,n')|>) |>
+            end
+        end
+    | genAdmin t => 
+        let ss := Ssubstate x t in 
+        match ss with 
+        | None => x <|Ssubstate ::= t ↦ empty_subState|>
+        | Some _ => x        
+        end
+    | slashAdmin t =>
+        let ss := Ssubstate x t in 
+        match ss with 
+        | None => x 
+        | Some _ => x <|Ssubstate ::= fun f => fun t' => if t' == t then None else f t'|>
+        end
+    end.
+
+
+
+
+Definition valuation (s : State) (x : Var) : Prop :=
+    match x with
+    | hasNoBudget t => 
+        let ss := Ssubstate s t in
+        match ss with 
+        | None => True
+        | Some ss => SSbudget ss = Curr 0
+        end 
+    | hasNoComitee t => 
+        let ss := Ssubstate s t in
+        match ss with 
+        | None => True
+        | Some ss => SScomitee ss = None
+        end
+    | hasNoTenureWoker t => 
+        let ss := Ssubstate s t in
+        match ss with 
+        | None => True
+        | Some ss => SStenureWorker ss = set0
+        end
+    | hasNoMember t => 
+        let ss := Ssubstate s t in
+        match ss with 
+        | None => True
+        | Some ss => SSmember ss = set0
+        end
+
+    | budgetRestriction t =>
+            let ss := Ssubstate s t in
+            match ss with 
+            | None => True 
+            | Some ss => let dlb := SScomitee ss
+                in match dlb with 
+                | None => True 
+                | Some dlb' => let prp := Dproposal dlb' in
+                    match prp with 
+                    | withdrawBudget t' _ => t = t' 
+                    | depositBudget t'  _ => t = t'  
+                    | _ => True
+                    end
+                end
+            end
+
+    | assignRestriction t => 
+        let ss := Ssubstate s t in
+            match ss with 
+            | None => True 
+            | Some ss => let dlb := SScomitee ss
+                in match dlb with 
+                | None => True 
+                | Some dlb' => let prp := Dproposal dlb' in
+                    match prp with 
+                    | assignMember  _ _ => False
+                    | dismissalMember  _ _ => False
+                    | assignTenureWorker  _ _ _ => False
+                    | dismissalTenureWorker  _ _ => False
+                    | _ => True
+                    end
+                end
+            end
+
+    | adminControlRestriction t => 
+        let ss := Ssubstate s t in
+            match ss with 
+            | None => True 
+            | Some ss => let dlb := SScomitee ss
+                in match dlb with 
+                | None => True 
+                | Some dlb' => let prp := Dproposal dlb' in
+                    match prp with 
+                    | genAdmin _ => False
+                    | slashAdmin _ => False
+                    | _ => True
+                    end
+                end
+            end
+    
+    | isAssigned a m => 
+        let ss := Ssubstate s a in
+        match ss with 
+        | None => True
+        | Some ss =>
+            let mem := SSmember ss in         
+            m \in mem
+        end
+    | isProposed adm a => 
+        let ss := Ssubstate s adm in
+        match ss with 
+        | None => True
+        | Some ss =>
+            let dlb_ := SScomitee ss in
+            match dlb_ with 
+            | Some  dlb =>  
+                a = Dproposal dlb
+            | None => False
+            end
+        end 
+    | isTenureWorker t m  =>
+        let ss := Ssubstate s t in
+        match ss with 
+        | None => True
+        | Some ss =>
+            let tws := SStenureWorker ss in 
+            let n := findExpiration tws m in
+            match n with 
+            | Some _ => True 
+            | _ => False
+            end
+        end
+    | withinExpiration t m => 
+        let ss := Ssubstate s t in
+        match ss with 
+        | None => True
+        | Some ss =>
+            let tws := SStenureWorker ss in 
+            let tw := findExpiration tws m in
+            match tw with 
+            | None => False 
+            | Some n => Now < n 
+            end 
+        end 
+    end.
+
+
+Notation Trans := (@trans limit_time' Citizen random_choice random_choice_set Proposal Var evalD transp valuation).
+Notation Actioin := (@action Proposal Var).
